\documentclass[12pt,a4]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} %Pacote para acentuação
\usepackage[portuguese,brazilian]{babel}
\usepackage[lmargin=3cm,tmargin=3cm,rmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry} %Formato que lembra a ABNT
\usepackage[T1]{fontenc} %Ajusta o texto que vem de outras fontes
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb,dsfont,mathtools,blindtext} %pacotes matemáticos

\title{Lista 2}
\author{Cálculo 2 - Prof. Bruno Scardua}
\date{01/05/23}

\begin{document}
\maketitle

\vspace{0.8cm}

\begin{enumerate}

   \item Resolva as seguintes EDOs: 
     \begin{description}
       \item[i.] $2y'' + 3y' + 5y = 0$
       \item[ii.] $3y'' -5y' + y = 0$
       \item[iii.]  $y'' -10y' +25y = 0$
     \end{description}

\vspace{0.8cm}

  \item Resolva:
    \begin{description}
      \item[i.] $3y'' + y = 0$ 
      \item[ii.] $y'' + \dfrac{g}{l} y = 0$ \ sendo g, l constantes positivas 
      \item[iii.] $y'' + R^{2} y' = 0$ \ sendo R diferente de zero e constante 
    \end{description}

\vspace{0.8cm}

  \item Resolva: 
    \begin{description}
      \item[i.] $y'' + y' + y = x + 1$ 
      \item[ii.] $y'' + y' = 1$ 
      \item[iii.] $3y'' + 5y' + y = cos(2x) + sen(3x)$ 
      \item[iv.] $y'' - 5y' + 6y = e^{x} + x + 1$
    \end{description}
  
\end{enumerate}

\end{document}
